【緬甸大屠殺】12國防長譴責緬軍政府濫殺 聯合國專員：言語無用國際要行動

緬甸經歷「血腥星期六」，軍政府上周六（27日）慶祝「軍人節」期間，軍警槍殺大批民眾，單日至少114人死亡慘劇，是緬甸政變以來，最多人遇害的一日。反軍政府民眾周日（28日）悼念遭殺害的國民，誓言會抗爭到底直至軍政府倒台。美國、英國、日本、韓國等12個國家國防部長，發表聯合聲明譴責緬甸軍政府。聯合國調查員形容，緬甸軍政府的所作所為是「大屠殺」（mass murder）。

民眾手持自製武器對抗軍警。 路透社

緬甸經歷「血腥星期六」，軍政府上周六（27日）慶祝「軍人節」期間，軍警槍殺大批民眾，單日至少114人死亡慘劇，是緬甸政變以來，最多人遇害的一日。反軍政府民眾周日（28日）悼念遭殺害的國民，誓言會抗爭到底直至軍政府倒台。美國、英國、日本、韓國等12個國家國防部長，發表聯合聲明譴責緬甸軍政府。聯合國調查員形容，緬甸軍政府的所作所為是「大屠殺」（mass murder）。（陳駿豪 報道）

緬甸獨立英文傳媒「今日傳媒」（Myanmar Now）報道，在曼德勒有40人被殺，包括一名13歲女孩。最大城市仰光，至少27人遇害。緬甸政變至今接近兩個月，超過440人死亡。

聯合國駐緬甸大使維伊達（Thomas Vajda）在社交媒體發文表示，「這次流血事件令人震驚，緬甸民眾已清楚表示：他們不欲在軍政府治下生活。」

歐盟駐緬甸代表周六稱「3月27日永遠刻着恐怖和恥辱。」

美國、英國、日本、韓國、澳洲（澳大利亞）、加拿大、德國、希臘、意大利、丹麥、荷蘭和新西蘭12國國防部長發表聯合聲明，譴責緬甸軍政府屠殺民眾。聲明指，「專業的軍隊必須遵守國際行為標準，要保護，而非傷害服務的人民。」

聯合國專員：國際峯會制裁緬甸

聯合國人權理事會調查員安德魯斯（Tom Andrews）指，「世界是時候行動，如果不能經聯合國安理會處理，可舉行國際緊急高峯會」，安德魯斯續指，軍政府資金來源應截斷，中斷軍政府從石油和天然氣的收益，禁止武器入口緬甸。安德魯斯表示，「譴責和關注的言語對緬甸民眾來說，坦白說根本沒用，目前處境是軍政府對他們展開大屠殺。」安德魯斯又指，「緬甸人民需要世界支持，僅是言語不足夠，早應要有力和協調的行動。」

俄中與6國外交官出席軍政府閱兵

縱然西方國家譴責，緬甸軍政府仍有友好國家支持。軍方上周六的「軍人節」閱兵，除了俄羅斯副國防部長福明（Alexander Fomin）出席，還有中國、印度、巴基斯坦、孟加拉、越南、老撾和泰國的外交官出席。

緬甸駐倫敦大使館，目前仍然是政變前的官員主持，當局指上周四（25日）已與昂山素姬兒子甘．阿里斯（Kim Aris）會面，大使館指昂山素姬兒子希望當局可以安排與母親通電話，問及母親的健康狀況，他對母親現況非常擔心。

登登:好可怕...........

出兵啦，仲講，日日屠殺平民呀！

自制武器

ATNA SGDW NGTH

聯合國調查員形容，緬甸軍政府的所作所為是「大屠殺」
然後沒有然後

廢登：驚驚…驚驚……我叫咗支那唔好咁

廢登: 可怕!!

如果TRUMP TRUMP係度,

分分鐘直接斬首, 順手嚇埋大大同金仔

中華人民共和國：干涉別國內政

Tvb 報導呢班係示威者定係暴徒對抗緬甸政府

唔出維和部隊係無意思

地球需要一場革命.
一次過,清除中共和牠的戰伕,連同美國民主黨左膠黑命貴伊斯蘭垃圾,藍屍熱狗死清光.

應該直接出軍隊去幫手剷鏟除軍政府，再聯軍出兵攻打支持軍政府嘅國家

不過現實唔係打機，ff下都好

Trump Trump萬歲

行動：成立XXXXX聯盟一致對抗緬甸反人道問題
成立XXXXX委員會全面監察緬甸軍政府

要 武力介入

緬甸人 真係 好勇武

極左極右都要

12國:強烈譴責暴力行為
同口交部一樣

所以聯合國同意統一出兵根本冇可能。

可以成立 國際聯合遣責委員會
全部國家一齊嚴厲譴責緬甸

我已經背到
Typical politician, all talk, no action, sounds good, never gonna happen.

張圖果把咩黎